{
    "question": "3 cara meningkatkan kekuatan elektromagnet",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. dengan membuat inti besi pada kumparan<br>2. dengan menambah jumlah kumparan<br>3. dengan memperbesar arus yg mengalir pada kumparan<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "a-apa-beda-mata-plus-dengan-mata-minus-b-apa-arti-mata-silinde-877",
            "question": "A. Apa beda mata plus dengan mata minus?\r\nb. Apa arti mata silinder?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.\u00a0mata plus adalah mata yang tidak bisa melihat tulisan jarak dekat<br>mata minus adalah mata yang tidak dpt melihat tulisan dengan jarak dekat<br><br>b. mata silinder : melihat garis yang lurus serasa tidak lurus/bengkok<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. bedanya adalah jika mata minus itu kelengkungan korneanya lebih pendek terus sumbunya lebih panjang. kalau plus\u00a0<span>Cahaya dari objek jarak dekat (misalnya ketika membaca buku), tidak dapat terfokus secara jelas pada retina</span><br><br>b.\u00a0Mata Astigmatisma (Silinder) Penyebabnya adalah panjang kornea antara horisontal dan vertikal yang tidak sama. Hal ini bisa didapat dari orang tua atau keturunan. Selain itu, gaya hidup yang tidak benar seperti membaca atau melihat jauh dalam posisi miring, menonton TV dan membaca sambil tiduran juga disebut sebagai penyebab lain dari penyakit mata ini.<br><br><strong>Semoga Bermanfaat :D</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persentase-fenotip-pada-keturunan-pertama-hasil-persilangan-antar-920",
            "question": "Persentase fenotip pada keturunan pertama hasil persilangan antara kacang berbiji bulat (BB) dengan kacang berbiji kisut (bb) adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0BB x bb<br>gamet \u00a0 B \u00a0 x \u00a0b<br>Genotif \u00a0 \u00a0 \u00a0Bb<br>Fenotif \u00a0 \u00a0 \u00a0Bulat<br><br>100% Bulat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-membran-semi-permeabel-pada-peristiwa-osmosis-828",
            "question": "Jelaskan membran semi permeabel pada peristiwa osmosis !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Osmosis adalah perpindahan molekul air melalui selaput \nsemipermiabel selektif dari bagian yang lebih encer ke bagian yang lebih\n pekat. Membran semipermeabel harus dapat ditembus oleh pelarut, tapi \ntidak oleh zat terlarut, yang mengakibatkan gradien tekanan sepanjang \nmembran. Osmosis merupakan suatu fenomena alami, tapi dapat dihambat \nsecara buatan dengan meningkatkan tekanan pada bagian dengan konsentrasi\n pekat menjadi melebihi bagian dengan konsentrasi yang lebih encer. Gaya per unit luas\n yang dibutuhkan untuk mencegah mengalirnya pelarut melalui membran \npermeabel selektif dan masuk ke larutan dengan konsentrasi yang lebih \npekat sebanding dengan tekanan turgor.\n Tekanan osmotik merupakan sifat koligatif, yang berarti bahwa sifat ini\n bergantung pada konsentrasi zat terlarut, dan bukan pada sifat zat \nterlarut itu sendiri.</span>\n<span>Osmosis adalah suatu topik yang penting dalam biologi karena fenomena ini dapat menjelaskan mengapa air dapat ditransportasikan ke dalam dan ke luar sel.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Secara luas, proses osmosis diartikan sebagai proses perpindahan pelarut melewati sebuah membran semipermeabel. Secara sederhana, osmosis dapat diartikan sebagai proses difusi air sebagai pelarut, melewati sebuah membran semipermeabel. Masuknya air ini dapat menyebabkan tekanan air yang disebut\u00a0tekanan osmotik. Pada sel tanaman disebut\u00a0tekanan turgor. Terdapat tiga sifat larutan yang dapat menentukan pergerakan air pada osmosis, yaitu\u00a0hipertonik,\u00a0hipotonik, danisotonik<span>. Suatu larutan dikatakan hipertonik jika memiliki konsentrasi zat terlarut lebih tinggi dibandingkan larutan pembandingnya. Dalam hal ini, larutan pembanding akan bersifat hipotonik karena memiliki konsentrasi zat terlarut lebih kecil. Larutan isotonik, memiliki konsentrasi zat terlarut yang sama dengan larutan pembanding.<br></span>Pergerakan molekul air melalui membran semipermeabel selalu dari larutan hipotonis menuju ke larutan hipertonis sehingga perbandingan konsentrasi zat terlarut kedua larutan seimbang (isotonik). Misalnya, sebuah sel diletakkan di dalam air murni. Konsentrasi zat terlarut di dalam sel lebih besar (hipertonik) karena adanya garam mineral, asam-asam organik, dan berbagai zat lain yang dikandung sel. Dengan demikian, air akan terus mengalir ke dalam sel sehingga konsentrasi larutan di dalam sel dan di luar sel sama. Namun, membran sel memiliki kemampuan yang terbatas untuk mengembang sehingga sel tersebut tidak pecah. Pada sel darah merah, peristiwa ini disebut\u00a0<span>hemolisis<br></span><br>Faktor yang mempengaruhi Osmosis\u00a0:<br>1. Ukuran molekul yang meresap: Molekul yang lebih kecil daripada garis pusat lubang membran akan meresap dengan lebih mudah.<br>2. Keterlarutan lipid: Molekul yang mempunyai keterlarutan yang tinggi meresap lebih cepat daripada molekul yang kelarutan yang rendah seperti lipid.<br>3. Luas permukaan membran: Kadar resapan menjadi lebih cepat jika luas permukaan membran yang disediakan untuk resapan adalah lebih besar.<br>4. Ketebalan membran: Kadar resapan sesuatu molekul berkadar songsang dengan jarak yang harus dilaluinya. Berbanding dengan satu membran yang tebal, kadar resapan melalui satu membran yang tipis adalah lebih cepat.<br><span>5. Suhu: Pergerakan molekul dipengaruhi oleh suhu. Kadar resapan akan menjadi lebih cepat pada suhu yang tinggi dibandingkan dengan suhu yang rendah.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-proses-bernapas-886",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan proses bernapas?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Bernafas adalah <strong>proses untuk mendapatkan oksigen yang diperlukan dalam proses metabolisme di dalam tubuh</strong>.\n</p><p>Manusia bernafas dengan menggunakan paru-paru. Udara masuk melalui hidung melewati tenggorokan kemudian masuk ke paru-paru, dimana oksigen diserap oleh pembuluh darah kapiler di alveolus paru-paru. \u00a0</p><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p>Saat kita bernafas, udara masuk lewat hidung dan turun dari batang tenggorokan atau \u00a0disebut juga trakea. Tenggorokan atau trakea ini bercabang dan menuju ke paru-paru. \u00a0</p><p>Cabang trakea ini disebut bronkus. Bronkus bercabang lagi menjadi cabang yang lebih kecil, seperti pohon. Cabang terkecil ini disebut bronkiolus. \u00a0</p><p>Setiap bronkiolus memasok udara ke sekumpulan kantong kecil di paru-paru yang disebut alveolus. \u00a0</p><p>Paru-parunya terdiri dari jutaan alveolus, yang terisi dengan udara setiap kali kita menarik napas dan mengempis setiap kali kita mengembuskan napas. Banyaknya alveolus berukuran kecil ini membuat paru-paru terlihat seperti spons. Alveolus terdiri dari jaringan epitel skuamosa, yang sangat tipis dan elastis.\n</p><p>Setiap kantung alveolus diselimuti dengan lapisan pembuluh kapiler, yang merupakan jaringan pembuluh darah kecil. Dinding pembuluh darah kapiler dan dinding alveolus sama-sama sangat tipis sehingga molekul oksigen (O2) bisa menembus dari alveolus yang dipenuhi udara ke sel darah merah di dalam pembuluh darah. Demikian juga, molekul karbon dioksida (CO2) bisa lewat dari sel darah merah ke dalam alveolus. \u00a0</p><p>Karbon dioksida yang dibawa darah ke paru-paru adalah sisa metabolism. Saat tubuh menghembuskan nafas, CO2 dikeluarkan dari paru-paru ke udara melalui tenggorokan dan hidung.\n</p><p>------------------------------------------------\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut:\n</strong></p><p>Tuliskan 3 contoh hewan yang bernafas dengan trakea \u00a0</p><p>https://brainly.co.id/tugas/11114914\n</p><p><strong>Detail Jawaban \u00a0\n</strong></p><p><strong>Kelas: VIII \u00a0\n</strong></p><p><strong>Kode: -\n</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Biologi \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Materi: Sistem Pernafasan\n</strong></p><p><strong>Kata kunci: Sistem Pernafasan\n</strong></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masing-masing-5-dampak-positif-dan-negatid-dari-hibridis-527",
            "question": "Sebutkan masing masing 5 dampak positif dan negatid dari hibridisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dampak Positif<br>-Menciptakan bibit unggul<br>-Meningkatkan gizi masyarakat<br>-Melestarikan plasma nutfahMeningkatkan kualitas dan kuantitas produksi sesuai dengan keinginan manusia<br>-Membantu pasangan yang kesulitan mendapatkan anak, dengan jalan pintas (bayi tabung)2. Dampak Negatif<br>-Pada perbanyakan keturunan dengan kultur jaringan yang memiliki materi genetis yang sama, akan mudah terkena penyakit<br>-Merugikan petani dan peternak lokal yang mengandalkan reproduksi secara alami<br>-Dikhawatirkan adanya penyalahgunaan teknologi reproduksi untuk kepentingan pribadi yang merugikan orang lain<br>-Mengganggu proses alami",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sel-apa-yang-menjadi-penentuan-sel-hidup-dan-sel-mati-862",
            "question": "Sel apa yang menjadi penentuan sel hidup dan sel mati ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penentu sel hidup dan sel mati adalah inti sel :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pada huruf A = beserta bagiannya = B C D<br><br>jika soal itu terdapat pada buku kurikulum 2013, evaluasi bab 4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-tubuh-menyediakan-energi-saat-kita-melakukan-banyak-akt-508",
            "question": "Bagaimana tubuh menyediakan energi saat kita melakukan banyak aktivitas?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tubuh akan terus memproses lemak dan karbohidrat menjadi glukosadengan bantuan oksigen dan prosesnya. tubuh juga akan mengeluarkan keringat untuk membantu penyesuaian daya tahan tubuh.<br><br>jadikan yg terbaik yaminna-san..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pada saat tubuh kita mengambil oksingen kemudian dan jangtung akan memacu jantung\u00a0 memompa darah dan jantung akan <span>menyediakan energi yang cukup, sehingga\ntubuh kita tetap bugar dan dapat melakukan aktifitas yang berat</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanaman-berbunga-merahdominan-disilangkan-dengan-tanaman-berbun-234",
            "question": "Tanaman berbunga merah(dominan) disilangkan dengan tanaman berbunga putih(resesif), maka keturunannya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "P1 MM &gt;&lt; mm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0(merah) \u00a0(putih)<br><br>Gamet M \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0M\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 m<br>\u00a0<br>F1 100% Mm ( menghasilkan\u00a0bunga berwarna merah muda)\u00a0\u00a0<br><br>P2 Mm &gt;&lt; Mm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0(merah muda) (merah muda)<br><br>Gamet M \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 M<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 m \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 m<br><br>F2 MM<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 Mm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 Mm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 mm<br><br>Perbandingan Fenotif = MM : Mm : mm \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 25% : 50% : 25%<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0: \u00a0 2 \u00a0 : 1<br><br>Perbandingan Genotif = Merah : Merah muda : putih<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 25% : 50% : 25%<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0: \u00a0 \u00a02 \u00a0 : \u00a01<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>jika ada yang tidak dimengerti dari jawaban di atas, silahkan ditanyakan ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-organisme-yang-berperan-dalam-pembuatan-tempe-2-326",
            "question": "1. Jelaskan organisme yang berperan dalam pembuatan tempe\u00a0!    2.\u00a0Jelaskan mengapa dalam pembuatan tempe dibutuhkan ragi !\r\n3. Biji kedelai yang telah diberi ragi tempe akan berubah menjadi tempe. Mengapa proses mengubah kedelai menjadi tempe disebut teknologi?\r\n4. Sebutkan jenis bahan makanan yang dibuat menggunakan bioteknologi konvensional dan sebutkan mikroba yang berperan di dalamnya !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Rhizopus oryzae<br>2. Untuk pembuatan fermentasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pada-saat-tubuh-kita-keracunan-co2-laju-pernapasan-menjad-484",
            "question": "Mengapa pada saat tubuh kita keracunan co2 laju pernapasan menjadi cepat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tubuh kita itu membutuhkan O2 (Oxygen) jadi saat kita menerima CO2 tubuh kita tidak dapat memproses karena bukan yang kita butuhkan... selain itu untuk berfikir membutuhkan O2 jadi pernafasan bakalan lebih cepat ;)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agar dapat menghirup oksigen dengan cukup <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}